泛民稱已盡力阻止會議舉行，因為動作稍為激烈會被檢控。

【Now新聞台】停擺逾半年的立法會內會，周五被「激活」，「激烈」的「激」。

議員陳志全報警，被郭偉强拖行傷腰。當日會議無受傷的議員，場外亦被批評至遍體鱗傷，尤其是部分民主派議員，當日突然拉隊離開，被有意參選的素人批評，質疑有人抗爭不力。

多名民主派都向《政情》表示，當日已盡力阻止會議舉行，事前亦沙盤推演建制派策略，包括派人先進入另一會議室，以防建制突然轉房，只是沒料到內會前逾一小時，葉劉淑儀「讓座」給李慧琼，而保安「人牆式」包圍李慧琼，本身人少的民主派亦難敵。而後期民主派已所剩無幾，若繼續參與開會，變相承認李慧琼有權主持會議 ，經商討後決定集體離場 。

有民主派認為，場外人士總覺得可做更多﹑更激，但議會到底也不是街頭抗爭，動作稍激會被檢控，亦有離席的民主派指，他們近日收到不少支持，只是網上批評公開及吸睛，希望在議會都有兄弟爬山的空間。

「和勇不分」這一點，建制派反而做得到。部分人私下亦認為，郭偉強拖行陳志全過火。不過，沒有人在群組內批評。反而，較多人對主席李慧琼當日主持手法不滿，多次警告民主派，都不驅逐離場，認為若更手起刀落，可減輕建制派痛苦。

內會被「激活」，同時「激活」民主派及建制派的內部矛盾。即使極速處理所有議程，有建制派形容只是「慘勝」。